\phantomsection \label{subsubsec:R352}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R352}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R352}{R3.PilPro.17}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Relation client } % R-PilPro-322 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1vzEfKT0Z-LgRsk8cimRPUsoVDr7nSbmd7euZ4ptdbxo/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S3 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{11h}, dont 5h CM/TD et 6h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{8h}, dont 4h CM/TD et 4h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{11h}, dont 5h CM/TD et 6h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& PilPro \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{PilPro1}~:~coeff.~\textbf{9}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{PilPro2}~:~coeff.~\textbf{3} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

ll s'agit pour l'étudiant d'être initié à la relation client dans la
réalisation d'un projet technique touchant aux R\&T : en avant-projet
pour l'essentiel.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

A l'écoute du besoin technique du domaine R\&T du client, l'étudiant
doit pouvoir traduire des données client en données techniques, proposer
une solution de façon argumentée, préparer les commandes liées à la mise
en œuvre du projet et restituer les données techniques à l'écrit et à
l'oral. \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre
\begin{tabular}{|G|}
\hline
\textcolor{ressourceC}{\bfseries Exemple de mise en \oe{}uvre} \\
\hline
Exemple 1~: Analyser un besoin client\\
Dans l'esprit du concours des Négociales, sont abordés~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  prise de contact avec le client,
\item
  écoute de son besoin,
\item
  trouver une solution à mettre en œuvre,
\item
  la lui présenter en argumentant les choix opérés.
\end{itemize}
Par exemple~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  mise en service d'équipements\,;
\item
  mise en place ou migration d'une solution de téléphonie\,;
\item
  préparation de la configuration des équipements\,;
\item
  commande des supports et du matériel.
\end{itemize}
Exemples de domaines d'application~:
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Wifi
\item
  Téléphonie \textabbrv{IP}
\item
  Réseaux informatiques
\item
  Sécurité des données
\end{itemize}\\
\hline
\end{tabular}


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{PilPro1} Mettre en œuvre des projets techniques et réglementaires des R\&T dans son activité
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.01PilPro} \textit{Compréhension d'un cahier des charges technique R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.02PilPro} \textit{Planification des étapes d'un projet technique R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC24.05PilPro} \textit{Échanges vulgarisés ou techniques avec tous les acteurs d'un projet}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{PilPro2} Gérer des activités R\&T en terme organisationnels, relationnels, financiers et commerciaux
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC25.03PilPro} \textit{Prise de conscience des enjeux de la communication dans les relations interpersonnelles}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
\bfseries \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
\bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques} \tabularnewline
\bfseries \textcolor{ressourceC}{optionnels}
\end{tabular}
&
\begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.06} \textit{Travailler en équipe pour développer ses compétences professionnelles}
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{RT2} Connecter les entreprises et les usagers
\tabularnewline
\textcolor{compCB}{$\bullet$ AC22.05} \textit{Capacité à questionner un cahier des charges R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{RT3} Créer des outils et des applications informatiques pour les R\&T
\tabularnewline
\textcolor{compCC}{$\bullet$ AC23.04} \textit{Installer, administrer un système de gestion de données}
\tabularnewline
\end{tabular}

 \\ \hline

\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE351}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.PilPro.03}} Piloter la mise en production d'un réseau informatique multi-sites
\tabularnewline
\hyperlink{SAE352}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.PilPro.04}} Mettre en place une solution de téléphone IP selon un besoin client
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \textit{Aucun} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Avant-projet, Besoins client, Argumentation technique. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

